政府通過新例 成年人將自動登記捐贈器官

02月14日(三) 17:28

根據新例，成年公民將自動登記成為器官捐贈者。（資料圖片）

荷蘭上議院周二（13日）以38票對36票，通過一項突破性的新法案，規定所有年滿18歲的公民，除非自行表明反對立場，否則都將自動登記成為器官捐贈者。該議案去年僅以一票之差獲下議院通過，因此它將正式成為法律。

這項法案由民主66黨（D66）提出，目的是希望擴大荷蘭的器官捐贈庫。根據新法，每名已經成年、尚未登記為器官捐贈者的公民將收到2封電郵，問他們是否願意登記。假如第二封郵件寄出後仍未回應，將自動列入捐贈名單，不過當事人可隨時修改意願。

負責起草法案的議員迪克斯特拉（Pia Dijkstra）指，為了讓法案獲得通過，而修改部分條文，包括醫護人員在切除死者器官前，必須先諮詢其親屬，親屬對是否捐出器官有最終決定權。

荷蘭一直面對器官捐贈短缺，據統計，2016年上半年約有57人在等候器官期間死亡。惟法案引起不少爭議，有反對者認為，政府不應操縱國民的身後事。

活摘器官

好易就話救唔到
活體拎器官教多幾個人/權貴

生個仔養大佢，到我有病殺咗佢拎佢啲器官續命

如果你殺嘅話一有證據比人搵到就死硬 除非個仔肯自殺比你用佢啲器官

以後中國同荷蘭大把生意傾 fat face

不安

如果啲人有病（天生/ 後天都好）令啲器官唔適宜捐贈（可能食得太多 / 太耐藥），正苦咁樣自動幫人捐，咁咪GG 得

係街捉 d 生倒刺嘅後生仔入醫院, 話佢地感染惡菌

一車車送入醫院生劏

本身我就支持器官捐贈既
不過而家搞到強制性咁 我就唔撚想捐

同關愛座一樣
講到出口就變左另一回事架啦

香港搞既話會多左人唔知點解出街俾車車死左

嚇撚死我 仲以為香港搞 可唔可以告樓主擾亂秩序？

大量政治犯失蹤

知唔知咩係乙型流感

算啦，佢地睇新聞只係睇到10%